袁斌：反送中成了中共造假新聞的照妖鏡

中共央視9月13日轉播「16歲香港女孩曝曾被暴徒性侵」影片，意圖揭發示威者的所謂「醜聞」，但因破綻百出，遭網民一片狂轟，如有的網民指出該少女出場的場景是標準大陸造型。（影片截圖）

日前，央視轉播了一個「16歲香港女孩曝曾被暴徒性侵」影片。這個影片來自一個署名「深海魚」的人在推特發佈的兩條推，先講述14歲少女被朋友拉去參加集會，然後遭到多次性侵。後來的推中少女年齡變成16歲，最後決定報警，「希望警察可以處理這班人渣」。

顯而易見，央視轉播該影片的目的無非是想通過揭發這個「醜聞」以此抹黑香港的示威者。誰知許多觀眾並不買帳。為甚麼？原因很簡單，是凡有點頭腦和知識的人都會發現，這影片疑竇叢生，破綻百出，可以說是越看越假。

正如有網民指出的那樣，「前兩天的版本是十四歲，可能自己也覺得看不下去，現在改十六歲了。」再則，所謂性侵對象也面目不清，「帶個帽子背著臉」，「這種採訪方式大陸人太熟悉了」。「影片完全是大陸的習慣做法，大亮屋子，背影的當事人，前景一盆栽，同國際上的習慣正好相反。另外，把吐字弄得含混不清的變聲也非常可疑」。

更有網民直言：「編的一點都不像！16歲的女孩兒，還專門開了一個推特帳號，公開自己的醜事，還次次不同人？！中宣部以為這招厲害，讓年輕人自己內訌去吧，但是，其實只是黨員們最熟悉的下三路，也用這種低級齷齪的辦法誣陷年輕人，真是不得好死啊！」

眾多香港網友已證明其用語不是香港話，而是一個廣東人假裝16歲香港女孩，思維也是大陸的，比如「希望警察處理這些人渣」。

其實，央視和大陸黨媒也不是第一次造謠抹黑示威者了。

8月11日的抗議活動中，一名香港女子在尖沙咀遭警方布袋彈射破眼罩、擊中眼睛，當場血流如注。結果央視在警方沒有給出調查結果的前提下，卻「率先」在微博上宣稱，香港一名參與示威的女子被同伴擊中眼睛，可能致視力嚴重受損，「他們反污衊香港警方」。

繼央視之後，《人民日報》也在其臉書帳號發出題為「女黑衣人受傷真相」一圖，再次試圖引導輿論，指眼球中彈的香港女示威者是被「豬隊友」鋼珠打中，否認被警方布袋彈打傷的說法。但了解真相的香港民眾並沒有上黨媒的當，被警察打傷眼睛的女子成了香港人抗議暴力的象徵，許多人用它來作為個人在社交媒體的圖像標誌。

類似的例子還有不少。比如，類似於彩彈遊戲的Airsoft在香港很受歡迎，有一段影片拍了一名抗議者拿著用於Airsoft的玩具武器，結果大陸的《中國日報》竟把這段影片作為抗議者拿起武器的證據大量轉發，還把這個玩具認定為美軍配備的M320榴彈發射器。想想真是搞笑！

再比如，7月底在香港機場舉行的一次和平靜坐中，抗議者試圖向包括大陸遊客在內的抵港乘客解釋他們的訴求。但大陸黨媒廣泛播放的一段影片是，幾名抗議者騷擾一位從示威者手中奪走海報的白髮遊客。

近幾個月來，香港的反送中吸引了全世界媒體的關注，成了各大媒體的聚焦點。但只要你把自由世界的媒體與大陸黨媒對這場運動的報道做一個簡單的對比就會發現，存在著兩個版本截然不同的反送中——一個是自由世界媒體報道的真實或比較真實的反送中，另一個則是被大陸黨媒歪曲甚至是捏造的反送中。在大陸黨媒上，港人祈求民主、自由權利的行為被刻意歪曲成「港獨」，示威者被別有用心的抹黑為「暴徒」……如此等等，不一而足。中共說謊成性的本性在近幾個月中可以說又來了一次大暴露，就像有評論說的「『反送中』運動成了中共造假新聞的『照妖鏡』」！

如果說在中國這樣一個信息封閉的國家，中共的造假新聞還能蒙蔽許多不能自由獲取信息的國人的話，那麼對於那些生活在國外的明白人和那些能夠翻牆的大陸網民來說，大量造假不但不能蒙蔽人，反而會因為穿幫而讓人更加看清中共的邪惡面目，讓更多還對它抱有幻想的人覺醒。

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

原來中共抹黑香港人抹黑到咁

當笑片睇

由佢地不停話沙士救港，出手救你金融風暴，比水你飲，比肉你食
你班陷家剷港燦亳不感恩嘛

行動TG group:

推
針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
今期牆紙精彩內容包括：
1）獻花的意義
2）順手嫁禍-街坊分分鐘被full gear
3）香港主權之謎
4）香港人權與民主法案是什麼?
5）監師會同巡學校
6）罷課的另類教室
7）應答來得太遲，誠意釋出太少
8）資訊的亂流與真相的空白
9）拆鐵是怎樣一回事？
10）英語教學-as mad as hell
11）市民投稿
12）專訪-三十幾歲的中佬前線
TG CHANNEL :

岩嫁啦，等外國知多d中共d核突野

中共係咪真係咁天真以為香港話=廣州話
根本上經過咁多年區隔香港已經發展出自己一套語言
你搵廣州人扮香港人根本一講野就穿崩

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
share去twitter同reddit